const questionsSolarSystemHard = [
    {
        question: 'Quel est le 14ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Miranda',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Miranda, également connue sous le nom d\'Uranus V, est un satellite naturel d\'Uranus. Cette lune fut découverte en 1948 par Gerard Kuiper. Elle porte le nom de Miranda, la fille du magicien Prospero qui apparaît dans la tragi-comédie La Tempête de William Shakespeare. Miranda n\'a été approchée qu\'une seule fois, par la sonde Voyager 2 en janvier 1986. De tous les satellites naturels d\'Uranus, Miranda est celui dont la sonde a fait les meilleures images. Néanmoins, durant le survol de la sonde, l\'hémisphère nord était plongé dans la nuit ; les observations se sont donc limitées à l\'hémisphère sud. Miranda est la plus petite des cinq principales lunes en orbite autour d\'Uranus. Elle est aussi la plus proche de cette planète, à seulement 129 900 km et la moins dense. Sa surface semble composée de glace d\'eau mêlée à des composés de silicates et de carbonates ainsi qu\'à de l\'ammoniac.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 15ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Ariel',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Ariel est la plus brillante des lunes en orbite autour d\'Uranus, ainsi que la troisième plus massive et la quatrième plus grande. Elle est principalement composée, à parts égales, de glaces et de roches. Découvert le 24 octobre 1851 par William Lassell, il est nommé d\'après un esprit de l\'air apparaissant dans le poème La Boucle de cheveux enlevée d\'Alexander Pope et la pièce de théâtre La Tempête de William Shakespeare. Il n\'a été survolé que par une seule sonde spatiale, Voyager 2, en 1986, et seulement 35 % de la surface de l\'astre a pu être photographiée à cette occasion.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 16ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Umbriel',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Umbriel, également appelé Uranus II, est le troisième satellite naturel d\'Uranus par la taille. Découvert en 1851 par William Lassell, en même temps qu\'Ariel, il reçoit alors le nom d\'un personnage du poème La Boucle de cheveux enlevée d\'Alexander Pope. Umbriel est principalement constitué de glace, et d\'une fraction substantielle de roche. Sa structure interne pourrait être différenciée entre un noyau rocheux et un manteau de glace. Sa surface est la plus sombre parmi celles des lunes d\'Uranus, et aurait été principalement façonnée par des impacts météoritiques. Cependant, la présence de canyons suggère l\'existence de processus endogènes dus à l\'expansion de son intérieur au début de son évolution. Le satellite pourrait avoir subi un resurfaçage endogène qui aurait recouvert une partie des surfaces les plus anciennes.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 17ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Titania',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Titania, également appelé Uranus III, est le plus grand satellite naturel d\'Uranus et le huitième par sa masse du Système solaire. Découvert par William Herschel en 1787, il doit son nom à Titania, la reine des fées de la pièce de Shakespeare, Le Songe d\'une nuit d\'été. Son orbite autour d\'Uranus est entièrement située au sein de la magnétosphère de la planète. Titania est constitué de glace et de roche en quantités approximativement égales. Le satellite est probablement différencié en un noyau rocheux et un manteau glacé. Une couche d\'eau liquide pourrait être présente à l\'interface entre le noyau et le manteau. La surface de Titania, sombre et légèrement rouge, a été modelée à la fois par les impacts d\'astéroïdes et de comètes, et par les processus endogènes. Elle est couverte de nombreux cratères d\'impacts, certains atteignant jusqu\'à 326 km de diamètre, mais est moins cratérisée que la surface d\'Obéron, le grand satellite le plus externe du système uranien. Titania a probablement connu un épisode de resurfaçage endogène qui a recouvert les surfaces les plus anciennes très cratérisées. Par la suite, l\'expansion de son intérieur a engendré sur la surface de Titania un réseau de canyons et d\'escarpements de faille. À l\'instar de toutes les lunes majeures d\'Uranus, elle s\'est probablement formée à partir du disque d\'accrétion qui entourait Uranus juste après la formation de la planète.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 18ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Obéron',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Obéron, également appelé Uranus IV, est le plus éloigné des grands satellites naturels d\'Uranus. C\'est le deuxième satellite de cette planète tant par sa taille que sa masse et le neuvième du Système solaire en masse. Découvert par William Herschel en 1787, Obéron doit son nom à un personnage de la pièce de Shakespeare Le Songe d\'une nuit d\'été. Son orbite autour d\'Uranus est partiellement située en dehors de la magnétosphère d\'Uranus. Obéron est constitué de glace et de roche en quantités approximativement égales. Le satellite est probablement différencié en un noyau rocheux et un manteau glacé. Une couche d\'eau liquide pourrait être présente à l\'interface entre le noyau et le manteau. La surface d\'Obéron, qui est sombre et légèrement rouge, semble avoir été principalement modelée par les impacts d\'astéroïdes et de comètes. Il est couvert par de nombreux cratères d\'impacts, certains atteignant jusqu\'à 210 km de diamètre. Obéron a probablement connu un épisode de resurfaçage endogène qui a recouvert les surfaces les plus anciennes très cratérisées. Par la suite, l\'expansion de son intérieur a engendré sur la surface d\'Obéron un réseau de canyons et d\'escarpements de faille.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 16ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Cordélia',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Cordélia (U VI Cordelia) est un satellite naturel d\'Uranus. Parmi ceux-ci, il est celui avec l\'orbite la plus interne connue. Cordélia fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2. Excepté son rayon orbital et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de choses à son sujet. La position de Cordélia et Ophélie permet de stabiliser l\'anneau epsilon d\'Uranus en délimitant ses bords. Il s\'agit donc d\'un satellite berger. Cordélia est située en deçà du rayon de l\'orbite synchrone ; c\'est-à-dire que son orbite est si basse qu\'il lui faut moins de temps pour effectuer le tour complet d\'Uranus qu\'Uranus met pour faire un tour complet sur elle-même. Les forces de marée exercées par Uranus ralentissent donc lentement Cordélia, qui perd de l\'altitude et finira un jour par s\'écraser sur Uranus. Elle tire son nom de la plus jeune des filles du roi dans la pièce Le Roi Lear de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 15ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Ophélie',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Ophélie (U VII Ophelia) est un satellite naturel d\'Uranus. Il a été découvert en 1986 par la sonde Voyager 2, d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 8. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de choses à son sujet. La présence d\'Ophélie et de Cordélia conduit vraisemblablement à stabiliser l\'anneau epsilon d\'Uranus. Il s\'agit donc d\'un satellite berger. Ophélie est située en deçà du rayon de l\'orbite synchrone d\'Uranus ; c\'est-à-dire que son orbite est si basse qu\'il lui faut moins de temps pour effectuer un tour complet autour d\'Uranus qu\'Uranus n\'en met pour faire un tour complet sur elle-même. Les forces de marée exercées par Uranus freinent donc Ophélie qui perd lentement de l\'altitude. Elle finira un jour par se désagréger ou par s\'écraser sur Uranus. Elle tire son nom de la fille de Polonius (et amante de Hamlet) dans la pièce Hamlet de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 14ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Bianca',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Bianca (U VIII Bianca) est un satellite naturel d\'Uranus. Bianca fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2, d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 9. Elle fait partie du groupe de satellites Portia qui inclut aussi les satellites Cressida, Desdémone, Juliette, Portia, Rosalinde, Cupid, Belinda et Perdita. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Elle tire son nom de la sœur de Katherine dans la pièce La Mégère apprivoisée de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 10ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Cressida',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Cressida (U IX Cressida) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Cressida fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de choses à son sujet. Elle tire son nom du personnage féminin principal dans la pièce Troïlus et Cressida de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 13ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Desdémone',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Desdémone (U X Desdemona) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia.Desdémone (U X Desdemona) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia.Desdémone (U X Desdemona) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Desdémone fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 6. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Desdémone risque d\'entrer en collision avec, Cressida ou Juliette, deux de ses voisines satellites et ce, dans les prochaines 100 millions d\'années. Elle tire son nom de celui de la femme d\'Othello dans la pièce Othello ou le Maure de Venise, de William Shakespeare.Desdémone fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 6. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Desdémone risque d\'entrer en collision avec, Cressida ou Juliette, deux de ses voisines satellites et ce, dans les prochaines 100 millions d\'années.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 9ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Juliette',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Juliette (U XI Juliet) est un satellite naturel d\'Uranus. Juliette fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2, d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 2. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Elle tire son nom du personnage féminin principal de la pièce Roméo et Juliette de William Shakespeare. Juliette fait partie des satellites du groupe de Portia, qui comprend également Bianca, Cressida, Desdémone, Portia, Rosalinde, Cupid, Belinda et Perdita. Ces satellites ont des orbites et propriétés photométriques similaires.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 7ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Portia',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Portia (U XII Portia) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Portia fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 1. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Portia est située en deçà du rayon de l\'orbite synchrone d\'Uranus ; c\'est-à-dire que son orbite est si basse qu\'il lui faut moins de temps pour effectuer un tour complet autour d\'Uranus qu\'Uranus n\'en met pour faire un tour complet sur elle-même. Pour cette raison, à cause des forces de marée exercées par Uranus, Portia est freinée et perd lentement de l\'altitude. Elle finira un jour par se désagréger en un anneau planétaire ou par s\'écraser sur Uranus.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 12ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Rosalinde',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Rosalinde (U XIII Rosalind) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Rosalinde fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 4. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Le nom  Rosalinde  vient de la fille du duc exilé dans la pièce Comme il vous plaira de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 20ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Cupidon',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Cupid est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Il fut découvert par l\'équipe de Mark Showalter en 2003 à l\'aide du télescope spatial Hubble (le deuxième satellite d\'Uranus à être découvert de la sorte). Il porte le nom d\'un personnage de la pièce Timon d\'Athènes de William Shakespeare. Sa désignation provisoire était S/2003 U 2. Cupid était trop sombre pour pouvoir être détecté lors du passage de la sonde Voyager 2 dans le système d\'Uranus. L\'orbite de Cupid ne diffère de celle de Belinda que de 500 km. Il est donc possible qu\'elle soit instable.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 11ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Bélinda',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Belinda (U XIV Belinda, aussi appelée Bélinda) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Belinda est une lune découverte en 1986 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 5. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Le nom  Belinda  est celui de l\'héroïne de La Boucle de cheveux enlevée d\'Alexander Pope, aussi appelée  Belinde  ou  Bélinde . L\'orbite de Belinda est très proche de celle de Cupid, elles peuvent donc être instables, une collision est possible.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 17ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Perdita',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Perdita, officiellement Uranus XXV Perdita, désignation provisoire S/1986 U 10, est un satellite naturel d\'Uranus, plus précisément un satellite intérieur du groupe de Portia. Il fut découvert par Erich Karkoschka (en) en 1999 sur des photos prises par Voyager 2 en 1986. Peu de choses son connues sur Perdita en dehors de son orbite, sa taille et son albédo.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 6ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Puck',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Puck (U XV Puck) est un satellite naturel d\'Uranus. Puck fut découverte en 1985 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1985 U 1. Excepté ses caractéristiques orbitales on ne connaît que peu de choses à son sujet. On estime cependant ses dimensions à 162 km de diamètre. Sa surface est parsemé de cratères foncés qui sont des traces de glace. On a rapidement remarqué qu\'il s\'agit d\'un objet très sombre d\'un albédo inférieur à 0,1 comme beaucoup d\'autres petites lunes d\'Uranus (pour des raisons qui ne sont pas actuellement connues) et que son orbite est presque parfaitement alignée avec le plan des anneaux d\'Uranus. Le nom  Puck  vient d\'un lutin malicieux de la mythologie celtique, mieux connu comme personnage de la pièce Le Songe d\'une nuit d\'été de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 21ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Mab',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Mab est un satellite naturel d\'Uranus. Il fut découvert par l\'équipe de Mark Showalter en 2003 à l\'aide du télescope spatial Hubble (le premier satellite d\'Uranus à être découvert de la sorte). Il porte le nom de la reine Mab, une fée du folklore anglais mentionnée dans la pièce Roméo et Juliette de William Shakespeare. Sa désignation provisoire était S/2003 U 1. Mab était trop petit et trop sombre pour avoir été détecté lors du passage de la sonde Voyager 2 dans le système d\'Uranus. L\'orbite de Mab est probablement instable, du fait du grand nombre de satellites dans cette région orbitale. Mab orbite à la même distance que l\'anneau mu (μ, anciennement R/2003 U 1) et il est possible qu\'il l\'alimente.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 5ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Miranda',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Miranda, également connue sous le nom d\'Uranus V, est un satellite naturel d\'Uranus. Cette lune fut découverte en 1948 par Gerard Kuiper. Elle porte le nom de Miranda, la fille du magicien Prospero qui apparaît dans la tragi-comédie La Tempête de William Shakespeare. Miranda n\'a été approchée qu\'une seule fois, par la sonde Voyager 2 en janvier 1986. De tous les satellites naturels d\'Uranus, Miranda est celui dont la sonde a fait les meilleures images. Néanmoins, durant le survol de la sonde, l\'hémisphère nord était plongé dans la nuit ; les observations se sont donc limitées à l\'hémisphère sud. Miranda est la plus petite des cinq principales lunes en orbite autour d\'Uranus. Elle est aussi la plus proche de cette planète, à seulement 129 900 km et la moins dense. Sa surface semble composée de glace d\'eau mêlée à des composés de silicates et de carbonates ainsi qu\'à de l\'ammoniac.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 4ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Ariel',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Ariel est la plus brillante des lunes en orbite autour d\'Uranus, ainsi que la troisième plus massive et la quatrième plus grande. Elle est principalement composée, à parts égales, de glaces et de roches. Découvert le 24 octobre 1851 par William Lassell, il est nommé d\'après un esprit de l\'air apparaissant dans le poème La Boucle de cheveux enlevée d\'Alexander Pope et la pièce de théâtre La Tempête de William Shakespeare. Il n\'a été survolé que par une seule sonde spatiale, Voyager 2, en 1986, et seulement 35 % de la surface de l\'astre a pu être photographiée à cette occasion.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 3ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Umbriel',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Umbriel, également appelé Uranus II, est le troisième satellite naturel d\'Uranus par la taille. Découvert en 1851 par William Lassell, en même temps qu\'Ariel, il reçoit alors le nom d\'un personnage du poème La Boucle de cheveux enlevée d\'Alexander Pope. Umbriel est principalement constitué de glace, et d\'une fraction substantielle de roche. Sa structure interne pourrait être différenciée entre un noyau rocheux et un manteau de glace. Sa surface est la plus sombre parmi celles des lunes d\'Uranus, et aurait été principalement façonnée par des impacts météoritiques. Cependant, la présence de canyons suggère l\'existence de processus endogènes dus à l\'expansion de son intérieur au début de son évolution. Le satellite pourrait avoir subi un resurfaçage endogène qui aurait recouvert une partie des surfaces les plus anciennes.'
    },
    {
        question: 'Quel est le  plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Titania',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Titania, également appelé Uranus III, est le plus grand satellite naturel d\'Uranus et le huitième par sa masse du Système solaire. Découvert par William Herschel en 1787, il doit son nom à Titania, la reine des fées de la pièce de Shakespeare, Le Songe d\'une nuit d\'été. Son orbite autour d\'Uranus est entièrement située au sein de la magnétosphère de la planète. Titania est constitué de glace et de roche en quantités approximativement égales. Le satellite est probablement différencié en un noyau rocheux et un manteau glacé. Une couche d\'eau liquide pourrait être présente à l\'interface entre le noyau et le manteau. La surface de Titania, sombre et légèrement rouge, a été modelée à la fois par les impacts d\'astéroïdes et de comètes, et par les processus endogènes. Elle est couverte de nombreux cratères d\'impacts, certains atteignant jusqu\'à 326 km de diamètre, mais est moins cratérisée que la surface d\'Obéron, le grand satellite le plus externe du système uranien. Titania a probablement connu un épisode de resurfaçage endogène qui a recouvert les surfaces les plus anciennes très cratérisées. Par la suite, l\'expansion de son intérieur a engendré sur la surface de Titania un réseau de canyons et d\'escarpements de faille. À l\'instar de toutes les lunes majeures d\'Uranus, elle s\'est probablement formée à partir du disque d\'accrétion qui entourait Uranus juste après la formation de la planète.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 2ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Obéron',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Obéron, également appelé Uranus IV, est le plus éloigné des grands satellites naturels d\'Uranus. C\'est le deuxième satellite de cette planète tant par sa taille que sa masse et le neuvième du Système solaire en masse. Découvert par William Herschel en 1787, Obéron doit son nom à un personnage de la pièce de Shakespeare Le Songe d\'une nuit d\'été. Son orbite autour d\'Uranus est partiellement située en dehors de la magnétosphère d\'Uranus. Obéron est constitué de glace et de roche en quantités approximativement égales. Le satellite est probablement différencié en un noyau rocheux et un manteau glacé. Une couche d\'eau liquide pourrait être présente à l\'interface entre le noyau et le manteau. La surface d\'Obéron, qui est sombre et légèrement rouge, semble avoir été principalement modelée par les impacts d\'astéroïdes et de comètes. Il est couvert par de nombreux cratères d\'impacts, certains atteignant jusqu\'à 210 km de diamètre. Obéron a probablement connu un épisode de resurfaçage endogène qui a recouvert les surfaces les plus anciennes très cratérisées. Par la suite, l\'expansion de son intérieur a engendré sur la surface d\'Obéron un réseau de canyons et d\'escarpements de faille.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 19ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Francisco',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Francisco (Uranus XXII Francisco) est un petit satellite naturel d\'Uranus découvert en 2001. Il porte le nom d\'un seigneur dans la pièce La Tempête de William Shakespeare. Sa désignation provisoire était S/2001 U 3. Découvert en 2001, il a été presque immédiatement perdu et ne fut définitivement retrouvé qu\'en septembre 2003, par Brett J. Gladman.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 8ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Caliban',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Caliban (U XVI Caliban) est un satellite naturel d\'Uranus. Il fut découvert le 6 septembre 1997 par Brett J. Gladman, Philip D. Nicholson, Joseph A. Burns et John J. Kavelaars à l\'aide du télescope Hale de 5 m du Mont Palomar en Californie. Le nom  Caliban  vient du monstre éponyme dans la pièce La Tempête de William Shakespeare. En effet, par convention, on donne aux lunes d\'Uranus les noms de personnages d\'œuvres de William Shakespeare et d\'Alexander Pope.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 18ème plus grand satellite d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Stéphano',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Stephano (U XX Stephano) est un satellite naturel d\'Uranus. Stephano fut découvert en juillet 1999 par l\'équipe de Brett J. Gladman à l\'aide du télescope Canada-France-Hawaï de Mauna Kea. Sa désignation temporaire fut S/1999 U 2. Comme la plupart des satellites extérieurs d\'Uranus, son orbite est rétrograde. Le nom  Stephano  vient du majordome alcoolique de la pièce La Tempête de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Cordélia',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Cordélia (U VI Cordelia) est un satellite naturel d\'Uranus. Parmi ceux-ci, il est celui avec l\'orbite la plus interne connue. Cordélia fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2. Excepté son rayon orbital et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de choses à son sujet. La position de Cordélia et Ophélie permet de stabiliser l\'anneau epsilon d\'Uranus en délimitant ses bords. Il s\'agit donc d\'un satellite berger. Cordélia est située en deçà du rayon de l\'orbite synchrone ; c\'est-à-dire que son orbite est si basse qu\'il lui faut moins de temps pour effectuer le tour complet d\'Uranus qu\'Uranus met pour faire un tour complet sur elle-même. Les forces de marée exercées par Uranus ralentissent donc lentement Cordélia, qui perd de l\'altitude et finira un jour par s\'écraser sur Uranus. Elle tire son nom de la plus jeune des filles du roi dans la pièce Le Roi Lear de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 2ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Ophélie',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Ophélie (U VII Ophelia) est un satellite naturel d\'Uranus. Il a été découvert en 1986 par la sonde Voyager 2, d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 8. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de choses à son sujet. La présence d\'Ophélie et de Cordélia conduit vraisemblablement à stabiliser l\'anneau epsilon d\'Uranus. Il s\'agit donc d\'un satellite berger. Ophélie est située en deçà du rayon de l\'orbite synchrone d\'Uranus ; c\'est-à-dire que son orbite est si basse qu\'il lui faut moins de temps pour effectuer un tour complet autour d\'Uranus qu\'Uranus n\'en met pour faire un tour complet sur elle-même. Les forces de marée exercées par Uranus freinent donc Ophélie qui perd lentement de l\'altitude. Elle finira un jour par se désagréger ou par s\'écraser sur Uranus. Elle tire son nom de la fille de Polonius (et amante de Hamlet) dans la pièce Hamlet de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 3ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Bianca',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Bianca (U VIII Bianca) est un satellite naturel d\'Uranus. Bianca fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2, d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 9. Elle fait partie du groupe de satellites Portia qui inclut aussi les satellites Cressida, Desdémone, Juliette, Portia, Rosalinde, Cupid, Belinda et Perdita. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Elle tire son nom de la sœur de Katherine dans la pièce La Mégère apprivoisée de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 4ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Cressida',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Cressida (U IX Cressida) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Cressida fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de choses à son sujet. Elle tire son nom du personnage féminin principal dans la pièce Troïlus et Cressida de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 5ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Desdémone',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Desdémone (U X Desdemona) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia.Desdémone (U X Desdemona) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia.Desdémone (U X Desdemona) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Desdémone fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 6. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Desdémone risque d\'entrer en collision avec, Cressida ou Juliette, deux de ses voisines satellites et ce, dans les prochaines 100 millions d\'années. Elle tire son nom de celui de la femme d\'Othello dans la pièce Othello ou le Maure de Venise, de William Shakespeare.Desdémone fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 6. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Desdémone risque d\'entrer en collision avec, Cressida ou Juliette, deux de ses voisines satellites et ce, dans les prochaines 100 millions d\'années.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 6ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Juliette',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Juliette (U XI Juliet) est un satellite naturel d\'Uranus. Juliette fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2, d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 2. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Elle tire son nom du personnage féminin principal de la pièce Roméo et Juliette de William Shakespeare. Juliette fait partie des satellites du groupe de Portia, qui comprend également Bianca, Cressida, Desdémone, Portia, Rosalinde, Cupid, Belinda et Perdita. Ces satellites ont des orbites et propriétés photométriques similaires.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 7ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Portia',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Portia (U XII Portia) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Portia fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 1. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Portia est située en deçà du rayon de l\'orbite synchrone d\'Uranus ; c\'est-à-dire que son orbite est si basse qu\'il lui faut moins de temps pour effectuer un tour complet autour d\'Uranus qu\'Uranus n\'en met pour faire un tour complet sur elle-même. Pour cette raison, à cause des forces de marée exercées par Uranus, Portia est freinée et perd lentement de l\'altitude. Elle finira un jour par se désagréger en un anneau planétaire ou par s\'écraser sur Uranus.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 8ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Rosalinde',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Rosalinde (U XIII Rosalind) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Rosalinde fut découverte en 1986 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 4. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Le nom  Rosalinde  vient de la fille du duc exilé dans la pièce Comme il vous plaira de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 9ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Cupidon',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Cupid est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Il fut découvert par l\'équipe de Mark Showalter en 2003 à l\'aide du télescope spatial Hubble (le deuxième satellite d\'Uranus à être découvert de la sorte). Il porte le nom d\'un personnage de la pièce Timon d\'Athènes de William Shakespeare. Sa désignation provisoire était S/2003 U 2. Cupid était trop sombre pour pouvoir être détecté lors du passage de la sonde Voyager 2 dans le système d\'Uranus. L\'orbite de Cupid ne diffère de celle de Belinda que de 500 km. Il est donc possible qu\'elle soit instable.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 10ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Bélinda',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Belinda (U XIV Belinda, aussi appelée Bélinda) est un satellite naturel d\'Uranus du groupe de Portia. Belinda est une lune découverte en 1986 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1986 U 5. Excepté ses caractéristiques orbitales et une estimation de ses dimensions, on ne connaît que peu de chose à son sujet. Le nom  Belinda  est celui de l\'héroïne de La Boucle de cheveux enlevée d\'Alexander Pope, aussi appelée  Belinde  ou  Bélinde . L\'orbite de Belinda est très proche de celle de Cupid, elles peuvent donc être instables, une collision est possible.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 11ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Perdita',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Perdita, officiellement Uranus XXV Perdita, désignation provisoire S/1986 U 10, est un satellite naturel d\'Uranus, plus précisément un satellite intérieur du groupe de Portia. Il fut découvert par Erich Karkoschka (en) en 1999 sur des photos prises par Voyager 2 en 1986. Peu de choses son connues sur Perdita en dehors de son orbite, sa taille et son albédo.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 12ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Puck',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Puck (U XV Puck) est un satellite naturel d\'Uranus. Puck fut découverte en 1985 par la sonde Voyager 2 d\'où sa désignation temporaire S/1985 U 1. Excepté ses caractéristiques orbitales on ne connaît que peu de choses à son sujet. On estime cependant ses dimensions à 162 km de diamètre. Sa surface est parsemé de cratères foncés qui sont des traces de glace. On a rapidement remarqué qu\'il s\'agit d\'un objet très sombre d\'un albédo inférieur à 0,1 comme beaucoup d\'autres petites lunes d\'Uranus (pour des raisons qui ne sont pas actuellement connues) et que son orbite est presque parfaitement alignée avec le plan des anneaux d\'Uranus. Le nom  Puck  vient d\'un lutin malicieux de la mythologie celtique, mieux connu comme personnage de la pièce Le Songe d\'une nuit d\'été de William Shakespeare.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 13ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Mab',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Mab est un satellite naturel d\'Uranus. Il fut découvert par l\'équipe de Mark Showalter en 2003 à l\'aide du télescope spatial Hubble (le premier satellite d\'Uranus à être découvert de la sorte). Il porte le nom de la reine Mab, une fée du folklore anglais mentionnée dans la pièce Roméo et Juliette de William Shakespeare. Sa désignation provisoire était S/2003 U 1. Mab était trop petit et trop sombre pour avoir été détecté lors du passage de la sonde Voyager 2 dans le système d\'Uranus. L\'orbite de Mab est probablement instable, du fait du grand nombre de satellites dans cette région orbitale. Mab orbite à la même distance que l\'anneau mu (μ, anciennement R/2003 U 1) et il est possible qu\'il l\'alimente.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 19ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Francisco',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Francisco (Uranus XXII Francisco) est un petit satellite naturel d\'Uranus découvert en 2001. Il porte le nom d\'un seigneur dans la pièce La Tempête de William Shakespeare. Sa désignation provisoire était S/2001 U 3. Découvert en 2001, il a été presque immédiatement perdu et ne fut définitivement retrouvé qu\'en septembre 2003, par Brett J. Gladman.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 20ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Caliban',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Caliban (U XVI Caliban) est un satellite naturel d\'Uranus. Il fut découvert le 6 septembre 1997 par Brett J. Gladman, Philip D. Nicholson, Joseph A. Burns et John J. Kavelaars à l\'aide du télescope Hale de 5 m du Mont Palomar en Californie. Le nom  Caliban  vient du monstre éponyme dans la pièce La Tempête de William Shakespeare. En effet, par convention, on donne aux lunes d\'Uranus les noms de personnages d\'œuvres de William Shakespeare et d\'Alexander Pope.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 21ème satellite le plus proche d\'Uranus?',
        correctAnswer: 'Stéphano',
        categoryAnswer: uranusMoons,
        explanation: 'Stephano (U XX Stephano) est un satellite naturel d\'Uranus. Stephano fut découvert en juillet 1999 par l\'équipe de Brett J. Gladman à l\'aide du télescope Canada-France-Hawaï de Mauna Kea. Sa désignation temporaire fut S/1999 U 2. Comme la plupart des satellites extérieurs d\'Uranus, son orbite est rétrograde. Le nom  Stephano  vient du majordome alcoolique de la pièce La Tempête de William Shakespeare.'
        },
        
    {
        question: 'Quel est le 3ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Amalthée',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Amalthée (officiellement Jupiter V Amalthée, internationalement Amalthea) est un satellite naturel de Jupiter. Amalthée porte le nom du personnage éponyme de la mythologie grecque. Amalthée était une chèvre (ou une nymphe) qui allaita Zeus (équivalent grec de Jupiter) alors enfant6. Cette dénomination fut suggérée par Camille Flammarion.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 11ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Himalia',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Himalia (officiellement Jupiter VI Himalia) est un satellite naturel de Jupiter. Himalia est un satellite irrégulier. La période de rotation était déterminée à 7 h 46 min 55 s. Ses dimensions exactes ne sont pas connues, mais en supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites de Jupiter (comme les autres membres du groupe d\'Himalia), sa magnitude visuelle de 14,84 conduit à un diamètre moyen de 170 km.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 4ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Thébé',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Thébé est un satellite naturel de Jupiter. Cette lune porte le nom de Thébé, personnage de la mythologie grecque. Thébé était la fille d\'un roi mythique égyptien, et mère avec Zeus d\'Égyptos, autre roi mythique de l\'Égypte ; la ville de Thèbes en Égypte lui doit son nom,'
    },
    {
        question: 'Quel est le 13ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Élara',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Élara est un satellite naturel de Jupiter. Élara est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites de Jupiter (comme les membres du groupe d\'Himalia), sa magnitude visuelle de 16,3 conduit à un diamètre de 86 km.Par calcul, la masse d\'Élara est estimée à environ 8,73 * 1017 kg.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 57ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Pasiphaé',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Pasiphaé est un satellite naturel de Jupiter.  Pasiphaé est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,0, similaire à d\'autres Satellites naturels de Jupiter, sa magnitude visuelle de 17 conduit à un diamètre moyen de 60 km. Pasiphaé est donc le plus grand satellite rétrograde de Jupiter, et le troisième plus grand satellite irrégulier après Himalia et Élara.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 51ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Carmé',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Carmé est un satellite naturel de Jupiter. Carmé est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites de Jupiter, sa magnitude visuelle de 17,5 conduit à un diamètre moyen de 46 km. Par calcul, la masse de Carmé est estimée à environ 1,3 * 10^17 kg.'
    },
    {
        question: 'Quel est le satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Métis',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Métis est le satellite naturel de Jupiter le plus proche de la planète. Métis porte le nom de Métis, personnage de la mythologie grecque ; Métis était une Océanide, fille de Téthys et d\'Océan. Elle fut la première femme de Zeus (équivalent grec de Jupiter). Zeus la dévora pour qu\'elle ne puisse mettre au monde un enfant plus puissant que lui.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 64ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Sinopé',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Sinopé est un satellite naturel de Jupiter. Sinopé est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites de Jupiter, sa magnitude visuelle de 18 conduit à un diamètre moyen de 38 km. Par calcul, la masse de Sinopé est estimée à environ 7,5 * 10^16 kg. Sinopé est rouge (indices de couleurs B-V=0,84, R-V=0,46), à la différence de Pasiphaé qui est gris. Son spectre infrarouge est similaire aux astéroïdes de type D, là encore différent de Pasiphaé, ce qui suggérerait une origine distincte.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 12ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Lysithée',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Lysithéa (ou Lysithée) est un satellite naturel de Jupiter. Lysithéa est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites naturels de Jupiter (comme les membres du groupe d\'Himalia), sa magnitude visuelle de 18,24 conduit à un diamètre de 32 km Par calcul, la masse de Lysithéa est estimée à environ 6,3 * 10^16 kilogrammes.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 31ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Ananké',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Ananké est un satellite naturel de Jupiter. Ananké est un petit satellite irrégulier. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites de Jupiter, sa magnitude visuelle de 18,74 conduit à un diamètre moyen de 28 km. Par calcul, la masse de Ananké est estimée à environ 3,0 * 10^16 kg.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 2ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Adrastée',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Adrastée est un satellite naturel de Jupiter, le deuxième plus proche de la planète. Adrastée porte le nom d\'Adrastée, une nymphe de la mythologie grecque, fille d\'Ananké et de Mélissé, ainsi que la sœur d\'Ida ; elle fut chargée par Rhéa de protéger Zeus enfant contre Cronos.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 10ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Léda',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Léda est un satellite naturel de Jupiter. Léda porte le nom de Léda, personnage de la mythologie grecque ; Léda était reine de Sparte, mère — entre autres — d\'Hélène dont Zeus (équivalent grec de Jupiter), sous la forme d\'un cygne, était le père.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 63ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Callirrhoé',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Callirrhoé (J XVII Callirrhoe), aussi appelée Callirhoé, est un satellite naturel de Jupiter. Elle fut découverte en 1999 (d\'où sa désignation temporaire S/1999 J 1) dans le cadre du projet Spacewatch. Elle fut d\'abord répertoriée comme un astéroïde, désignation 1999 UX18, mais Timothy B. Spahr réalisa qu\'il s\'agissait en fait d\'une lune de Jupiter. Elle appartient au groupe de Pasiphaé, constitué de lunes irrégulières et rétrogrades qui orbitent Jupiter à des distances entre 22,8 et 24,1 millions kilomètres et à des inclinaisons variant de 144,5° à 158,3°. Elle tire son nom de la fille d\'Achéloos, épouse d\'Alcméon. Lorsque ce dernier fut tué par le père de sa première épouse, Callirrhoé pria Zeus de rendre adultes ses enfants afin qu\'ils puissent venger leur père, et Zeus le lui accorda.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 9ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Thémisto',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Thémisto est un satellite naturel de Jupiter. Thémisto porte le nom de Thémisto, personnage de la mythologie grecque ; Thémisto était l\'une des cinquante Néréides (bien que certains auteurs en fassent plutôt la fille du fleuve arcadien Inachos), conquête amoureuse de Zeus (équivalent grec de Jupiter), duquel elle eut Ister (le Danube).'
    },
    {
        question: 'Quel est le 28ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Praxidiké',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Praxidiké est un satellite naturel de Jupiter. Praxidiké est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04 similaire à d\'autres satellites de Jupiter, sa magnitude visuelle de 21,23 conduit à un diamètre de 4,4 km. Par calcul, la masse de Praxidiké est estimée à environ 4,3 * 10^14 kg.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 32ème satellite le plus proche de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Jocaste',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Jocaste est un satellite naturel de Jupiter. Jocaste est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04 similaire à d\'autres satellites de Jupiter, sa magnitude visuelle de 21,63 conduit à un diamètre de 5,2 kilomètres. Par calcul, la masse de Jocaste est estimée à environ 1,9 * 10^14 kilogrammes.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 9ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Hypérion',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Hypérion (S VII Hyperion) est un satellite de Saturne découvert le 16 septembre 1848 par William Cranch Bond et son fils George Phillips Bond. Deux jours plus tard, William Lassell le découvrit indépendamment. C\'est ce dernier qui le baptisa, en l\'honneur d\'Hypérion, Titan de la lumière (un dieu solaire archaïque), fils de Gaïa et d\'Uranus, père d\'Hélios (le Soleil), Séléné (la Lune) et Éos (l\'Aurore). C\'est le plus grand corps céleste du système solaire dont la forme soit fortement irrégulière (Protée est certes plus grand, mais est quasiment sphérique). Il semble probable qu\'Hypérion soit un fragment d\'un objet plus grand ayant subi un impact dans un passé lointain. Le plus grand cratère mesure approximativement 120 km de diamètre, pour une profondeur de 10 km.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 10ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Épiméthée',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Épiméthée (S XI Epimetheus) est le cinquième satellite naturel de Saturne. Son nom vient d\'Épiméthée, un Titan de la mythologie grecque, fils de Japet et frère d\'Atlas et de Prométhée (tous les trois des noms d\'autres lunes de Saturne).'
    },
    {
        question: 'Quel est le 11ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Hélène',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Hélène (S XII Helene) est une petite lune de Saturne découverte en 1980 par Pierre Laques, Raymond Despiau et Jean Lecacheux (de l\'observatoire de Meudon) grâce au télescope de 1 m de l\'observatoire du Pic du Midi. Elle reçut alors la désignation temporaire S/1980 S 6. Laques et Lecacheux firent partie de l\'équipe qui confirma la découverte grâce aux photos prises par la sonde Voyager 2 quelques mois plus tard. Elle reçut officiellement le nom d\'Hélène de Troie, petite-fille de Cronos (i.e. Saturne) en 1988. Elle orbite au point de Lagrange L4 du système Saturne-Dioné, elle se situe donc sur la même orbite que Dioné, en avance d\'un sixième de révolution et est parfois désignée par Dioné B.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 12ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Janus',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Janus (S X Janus) est un satellite naturel de Saturne. Parce que Janus et Épiméthée partagent pratiquement la même orbite, la confusion régna longtemps sur leurs caractéristiques orbitales ; il est évidemment impossible de réconcilier les observations de deux corps distincts en une seule orbite.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 13ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Pandore',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Pandore (S XVII Pandora) est un satellite naturel de Saturne, découvert en 1980.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 14ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Télesto',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Télesto (S XIII Telesto) est un satellite naturel de Saturne, découvert par Smith, Reitsema, Larson et Fountain en 1980 dans des observations faites à partir de la Terre (désignation temporaire S/1980 S 13). Elle partage son orbite avec Téthys, et se trouve au point de Lagrange L4 précédant Téthys. Calypso, autre lune de Saturne, se trouve au point de Lagrange L5 suivant Téthys. Elle tire son nom de l\'une des 3000 Océanides, nymphes aquatiques filles d\'Océanus et de Téthys.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 15ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Paaliaq',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Paaliaq (S XX Paaliaq) est l\'un des satellites naturels de Saturne, découvert en 2000 par l\'équipe de Brett J. Gladman. Il est nommé Paaliaq en août 2003.  Ce nom Paaliaq fait partie d\'une liste de géants de la mythologie inuit fournie à John J. Kavelaars (l\'un des découvreurs du satellite) par l\'écrivain canadien Michael Kusugak. '
    },
    {
        question: 'Quel est le 16ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Siarnaq',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Siarnaq (S XXIX Siarnaq) est l\'une des lunes de Saturne. Elle fut découverte en 2000 par l\'équipe de Brett J. Gladman (désignation temporaire S/2000 S 3). La lune porte le nom de Siarnaq, la déesse inuite qui donna naissance aux créatures de la mer. Cette divinité porte différents noms selon les régions inuits, parmi lesquels Sedna, Talilajuk et Nuliajuk.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 17ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Ymir',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Ymir (S XIX Ymir) est l\'une des lunes de Saturne. Elle fut découverte en 2000 par l\'équipe de Brett J. Gladman. La première observation a été faite avec le télescope ESO/MPI (European Southern Observatory/Max Planck Institute) de 2,2 m de l\'Observatoire européen austral à La Silla, au Chili. Elle tire son nom de Ymir, l\'ancêtre des géants de glace de la mythologie nordique. Ceci représente une rupture avec la tradition, instaurée en 1847 par Sir John Herschel, de nommer les lunes de Saturne en l\'honneur des Titans, frères et sœurs de Cronos. Le parallèle évident entre les Titans grecs et les géants nordiques assure cependant une continuité thématique.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 18ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Kiviuq',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Kiviuq (S XXIV Kiviuq) est un satellite irrégulier prograde membre du groupe inuit des satellites de Saturne. Il fut découvert en 2000 par une équipe menée par Brett J. Gladman. Il porte le nom de Kiviuq, un  géant  de la mythologie inuit6. Kiviuq (aussi épelé Keeveeok, Qiviuq ou Kivioq) est un Inuk légendaire et héroïque, une sorte d\'Ulysse inuit qui vécut longtemps ou eut plusieurs vies, voyagea et vécut toutes sortes d\'aventures dont les détails dépendent de la tradition locale du conteur.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 19ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Albiorix',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Albiorix ou S XXVI est l\'un des satellites naturels de Saturne. Elle fut découverte en 2000 par l\'équipe de Brett J. Gladman. Elle est la plus grande lune du groupe gaulois des satellites naturels de Saturne. Elle porte un des nombreux noms du dieu de la mythologie celtique Teutatès (mieux connu sous le nom gallo-romain de Toutatis), assimilé à Mars/Arès,'
    },
    {
        question: 'Quel est le 20ème satelite le plus massif de Saturne?',
        correctAnswer: 'Prométhée',
        categoryAnswer: saturnMoons,
        explanation: 'Prométhée (S XVI Prometheus) est l\'un des satellites naturels de Saturne. Il porte le nom de Prométhée, le Titan ayant dérobé le feu aux dieux dans la mythologie grecque.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 5ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Amalthée',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Amalthée (officiellement Jupiter V Amalthée, internationalement Amalthea) est un satellite naturel de Jupiter. Amalthée porte le nom du personnage éponyme de la mythologie grecque. Amalthée était une chèvre (ou une nymphe) qui allaita Zeus (équivalent grec de Jupiter) alors enfant6. Cette dénomination fut suggérée par Camille Flammarion.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 6ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Himalia',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Himalia (officiellement Jupiter VI Himalia) est un satellite naturel de Jupiter. Himalia est un satellite irrégulier. La période de rotation était déterminée à 7 h 46 min 55 s. Ses dimensions exactes ne sont pas connues, mais en supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites de Jupiter (comme les autres membres du groupe d\'Himalia), sa magnitude visuelle de 14,84 conduit à un diamètre moyen de 170 km.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 7ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Thébé',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Thébé est un satellite naturel de Jupiter. Cette lune porte le nom de Thébé, personnage de la mythologie grecque. Thébé était la fille d\'un roi mythique égyptien, et mère avec Zeus d\'Égyptos, autre roi mythique de l\'Égypte ; la ville de Thèbes en Égypte lui doit son nom,'
    },
    {
        question: 'Quel est le 8ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Élara',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Élara est un satellite naturel de Jupiter. Élara est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites de Jupiter (comme les membres du groupe d\'Himalia), sa magnitude visuelle de 16,3 conduit à un diamètre de 86 km.Par calcul, la masse d\'Élara est estimée à environ 8,73 * 1017 kg.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 9ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Pasiphaé',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Pasiphaé est un satellite naturel de Jupiter.  Pasiphaé est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,0, similaire à d\'autres Satellites naturels de Jupiter, sa magnitude visuelle de 17 conduit à un diamètre moyen de 60 km. Pasiphaé est donc le plus grand satellite rétrograde de Jupiter, et le troisième plus grand satellite irrégulier après Himalia et Élara.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 10ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Carmé',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Carmé est un satellite naturel de Jupiter. Carmé est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites de Jupiter, sa magnitude visuelle de 17,5 conduit à un diamètre moyen de 46 km. Par calcul, la masse de Carmé est estimée à environ 1,3 * 10^17 kg.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 11ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Métis',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Métis est le satellite naturel de Jupiter le plus proche de la planète. Métis porte le nom de Métis, personnage de la mythologie grecque ; Métis était une Océanide, fille de Téthys et d\'Océan. Elle fut la première femme de Zeus (équivalent grec de Jupiter). Zeus la dévora pour qu\'elle ne puisse mettre au monde un enfant plus puissant que lui.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 12ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Sinopé',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Sinopé est un satellite naturel de Jupiter. Sinopé est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites de Jupiter, sa magnitude visuelle de 18 conduit à un diamètre moyen de 38 km. Par calcul, la masse de Sinopé est estimée à environ 7,5 * 10^16 kg. Sinopé est rouge (indices de couleurs B-V=0,84, R-V=0,46), à la différence de Pasiphaé qui est gris. Son spectre infrarouge est similaire aux astéroïdes de type D, là encore différent de Pasiphaé, ce qui suggérerait une origine distincte.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 13ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Lysithée',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Lysithéa (ou Lysithée) est un satellite naturel de Jupiter. Lysithéa est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites naturels de Jupiter (comme les membres du groupe d\'Himalia), sa magnitude visuelle de 18,24 conduit à un diamètre de 32 km Par calcul, la masse de Lysithéa est estimée à environ 6,3 * 10^16 kilogrammes.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 14ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Ananké',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Ananké est un satellite naturel de Jupiter. Ananké est un petit satellite irrégulier. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04, similaire à d\'autres satellites de Jupiter, sa magnitude visuelle de 18,74 conduit à un diamètre moyen de 28 km. Par calcul, la masse de Ananké est estimée à environ 3,0 * 10^16 kg.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 15ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Adrastée',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Adrastée est un satellite naturel de Jupiter, le deuxième plus proche de la planète. Adrastée porte le nom d\'Adrastée, une nymphe de la mythologie grecque, fille d\'Ananké et de Mélissé, ainsi que la sœur d\'Ida ; elle fut chargée par Rhéa de protéger Zeus enfant contre Cronos.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 16ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Léda',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Léda est un satellite naturel de Jupiter. Léda porte le nom de Léda, personnage de la mythologie grecque ; Léda était reine de Sparte, mère — entre autres — d\'Hélène dont Zeus (équivalent grec de Jupiter), sous la forme d\'un cygne, était le père.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 17ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Callirrhoé',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Callirrhoé (J XVII Callirrhoe), aussi appelée Callirhoé, est un satellite naturel de Jupiter. Elle fut découverte en 1999 (d\'où sa désignation temporaire S/1999 J 1) dans le cadre du projet Spacewatch. Elle fut d\'abord répertoriée comme un astéroïde, désignation 1999 UX18, mais Timothy B. Spahr réalisa qu\'il s\'agissait en fait d\'une lune de Jupiter. Elle appartient au groupe de Pasiphaé, constitué de lunes irrégulières et rétrogrades qui orbitent Jupiter à des distances entre 22,8 et 24,1 millions kilomètres et à des inclinaisons variant de 144,5° à 158,3°. Elle tire son nom de la fille d\'Achéloos, épouse d\'Alcméon. Lorsque ce dernier fut tué par le père de sa première épouse, Callirrhoé pria Zeus de rendre adultes ses enfants afin qu\'ils puissent venger leur père, et Zeus le lui accorda.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 18ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Thémisto',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Thémisto est un satellite naturel de Jupiter. Thémisto porte le nom de Thémisto, personnage de la mythologie grecque ; Thémisto était l\'une des cinquante Néréides (bien que certains auteurs en fassent plutôt la fille du fleuve arcadien Inachos), conquête amoureuse de Zeus (équivalent grec de Jupiter), duquel elle eut Ister (le Danube).'
    },
    {
        question: 'Quel est le 19ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Praxidiké',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Praxidiké est un satellite naturel de Jupiter. Praxidiké est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04 similaire à d\'autres satellites de Jupiter, sa magnitude visuelle de 21,23 conduit à un diamètre de 4,4 km. Par calcul, la masse de Praxidiké est estimée à environ 4,3 * 10^14 kg.'
    },
    {
        question: 'Quel est le 20ème plus grand satellite de Jupiter?',
        correctAnswer: 'Jocaste',
        categoryAnswer: jupiterMoons,
        explanation: 'Jocaste est un satellite naturel de Jupiter. Jocaste est un petit satellite. En supposant qu\'il possède un albédo de 0,04 similaire à d\'autres satellites de Jupiter, sa magnitude visuelle de 21,63 conduit à un diamètre de 5,2 kilomètres. Par calcul, la masse de Jocaste est estimée à environ 1,9 * 10^14 kilogrammes.'
    },
    {
        question: 'Quelle est la plus grande lune du système solaire?',
        correctAnswer: 'Ganymède',
        categoryAnswer: moons,
        explanation: 'Ganymède est la plus grande lune du système solaire, elle est environ 50% plus grande que la lune de la Terre.'
    },
    {
        question: 'Quel est la plus petite planète naine du système solaire?',
        correctAnswer: 'Cérès',
        categoryAnswer: planets,
        explanation: 'Cérès est la plus petite planète naine du système solaire, avec une taille d\'environ 940 km de diamètre.'
    }
];